% DOCUMENTS TYPE %
\ifdefined\twoside
  \documentclass[12pt, twoside]{report}
  \usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, inner=4cm, outer=4cm, right=2.5cm, centering]{geometry}
\else
  \documentclass[12pt]{report}
  \usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=3.25cm, right=3.25cm, centering]{geometry}
\fi

% DEFINE PACKAGES %

\usepackage[italian]{babel} % applicazione regole di scrittura per la lingua italiana
\usepackage[utf8]{inputenc} % codifica UTF-8
\usepackage{scrlayer-scrpage} % stili pagina per il frontespizio
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx} % font Times New Roman (simile)
% \usepackage{mathpazo} % font Palatino (simile)
% \usepackage[math]{iwona}
% \usepackage[sfmath]{kpfonts} %% sfmath option only to make math in sans serif. Probablye only for use when base font is sans serif.
\usepackage{graphicx} % inserimento di immagini
\usepackage{csquotes} % per le citazioni "in blocco"
% \usepackage[backend=biber, sorting=nty, ]{biblatex} % bibliografia con pacchetto biblatex (https://ctan.org/pkg/biblatex?lang=en)
\usepackage{titlesec} % per la formattazione dei titoli delle sezioni, capitoli etc.
\usepackage{float} % per il posizionamento delle immagini
\usepackage{listings} % per il codice di programmazione
% Fonte https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/
\usepackage[chapter]{minted}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[square,sort,numbers,super]{natbib}
\usepackage{caption}
\usepackage{tikz} %pack for graphics
\usepackage{amssymb} % math symbols
\usepackage{amsthm} %math theorem
\usepackage[hang]{footmisc} %pack for footnotes
\usepackage{afterpage}
\usepackage{chancery}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{patchcmd}
\usepackage{textcase}
\usepackage{caption}
\usepackage{needspace}




% SET PACKAGES %

\linespread{1.5} % Interlinea

\ifthenelse{\boolean{@twoside}}{%
    \ifoot[]{}
    \cfoot[]{}
    \ofoot[\pagemark]{\pagemark}
}{
    \ifoot[]{}
    \cfoot[\pagemark]{\pagemark}
    \ofoot[]{}
}

\pagestyle{scrplain}

% \appto{\bibsetup}{\raggedright}

% Formato delle intestazioni
\titleformat{\chapter}[block]
  {\normalfont\LARGE\bfseries}{\thechapter.}{0.5em}{\LARGE}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-20pt}{25pt}

\renewcommand\listoflistingscaption{Elenco dei codici sorgente} %rename "List of listings"

\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\newcommand{\indentf}{\hspace{\parindent}} %indent 1st line of chapters,sections, subsection ...

\newenvironment{code}{\captionsetup{type=listing}}{}

\newtheorem{definition}{Definizione}[section] %change 'definition' to 'definizione'

\setlength{\footnotemargin}{0.6em}

\newcommand{\myemptypage}{\null\thispagestyle{empty}\newpage}

\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif

% make TOC chapter title in uppercase
\makeatletter
\let\oldcontentsline\contentsline
\def\contentsline#1#2{%
  \expandafter\ifx\csname l@#1\endcsname\l@chapter
    \expandafter\@firstoftwo
  \else
    \expandafter\@secondoftwo
  \fi
  {%
    \oldcontentsline{#1}{\MakeTextUppercase{#2}}%
  }{%
    \oldcontentsline{#1}{#2}%
  }%
}
\makeatother

\captionsetup{
    font=footnotesize,
}


\newcommand{\unnumberednote}[1]{\begingroup\renewcommand{\thefootnote}{}\footnotetext{#1}\endgroup}
